港共開始block VPN

The great internet censorship of Hong Kong has begun and it seems that VPNs are among the earliest targets.

We cautioned only last week about the risk of the Communist Party’s puppet government in Hong Kong using internet controls to try and stop protestors organizing. The Chief Executive of Hong Kong, Carrie Lam warned that she might start using executive orders to force ISPs to block certain apps or even shut off internet connections altogether.

推下。雖然早已知道。已經喺舊聞

屌呀 想起香港起網絡長城？

CLS

block vpn
即係本身個internet已經監控緊?

推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】

第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :

用乜撚野vpn啊當呢度係大陸啊

有人用VPN架咩

vpn好多用途

屌你
唔使2分鐘已經試到係fake news啦
條link入面仲有條link
固網/4G都上到

唔用vpn點開鎖國既online game，同匿名放popo料

你入D乜鳩deep web dark web已經要用vpn方式接入

多一份保障 利申用左3年以上

上到 PIA 官網等於connect到PIA node?
Connect到PIA node 又等於上到網?
你點證明係fake news?

PIA自己個blog寫喎

用黎做static ip搞it野

咁多華為嘢，你估以中共性格，會唔會監控全香港人嘅通訊呢？

推

sorry, 係我柒咗

近期？

PIA係其中一間供應商定點？

fuc gov

Written by David Spencer
September 9, 2019

有無邊間用開好用，唔該介紹一下，襯仲未實名制之前 subscribe …

見到有啲Reddit post話七月底已經連接唔到香港server 嗰時PIA回覆喺investigating

前排就直情喺香港用唔到PIA VPN

早兩日就PIA出咗blog話可能喺政府/中國施壓俾ISP 搞到用唔到PIA VPN

利申：google完9up

我用vpn上緊呢個post答你

有無d簡單易用，無伏收費既vpn？英文好廢

Testing

屌
我前日開始個nordVPN有D問題, 上fb messenger會係咁disconnect, 我去問CS佢叫我開呢個:

開去之後得左
我仲問CS我唔似住係restricted location wor, 但而家

大陸都一早block晒VPN啦
大陸都一早出左替代用軟件Shadowsocks啦
根本依家先起香港block係完全冇用
垃圾香港政府真係又廢又慢，係咪有臥底專登想比藉口美國制裁

NordVPN 3年plan。search PewDiePie discount code會有折

仆街
要擺埋reddit

幫手留言

[SOS] Tomorrow (11 September 2019) there might be undercovers impersonating protestors to orchestrate the massive terror attacks in Hong Kong. Such attack will provide an excuse for Hong Kong government to declare emergency rule. Thanks for your attention.

唔係啊嘛我一直都係直接放

vpn係可以係自保嘅一種，唔淨係用嚟翻牆，無知唔使話俾人聽，一打膠唔使找

Cls

睇美國netflix都要啦

NordVPN，係大陸都用到

其實係冇乜保障 只不過係畀vpn公司睇到你嘅data而唔係isp 除非你自己set vpn

我係自己set啊

iOS 用戶冇得簡 obfuscated server，要自己set vpn server

ExpressVPN 係國內都用到, 唔知港共Block唔block到

你唔識就行埋一邊啦

用𡁵vpn覆你

中資嚟

用緊vpn覆你

915 英國領事館熱身
再落民陣遊行 塞爆香港

就咁google都有啦
3年plan, US 2.99 / month

唔想比錢嘅手足電話點都 download 返個1.1.1.1傍身先啦

IOS

Android

呢間有時都上唔到兩登
無論HK定JP都係

Proton Vpn testing

平時用到，一到開咩會就會用唔到

PIA用家
好耐之前已經連唔到hk server，仲以為中咗畢屎，
宜家先知原來係比人block咗

何以見得?

好多人用vpn的。大陸用果d （例如五毛）就多數中資開唔會鎖。林鄭條仆街明顯針對外國公司。

只有win 有事
mac/ios都冇呢個問題

毒撚要用日本vpn上日本網

言下之意係香港server以外都連到？

fake news

Google，冇記錯有人揾到ExpressVPN最舊個注冊地址係香港，後來改左去另一個國家。

可能揾到workaround都唔奇，等PIA confirm，要問問。

香港唔可以有外資架咩

創辦人係香港人

唔知咩意思

唔係好識
有無師兄可以教下

都叫你Google，我記得我睇完係信左ExpressVPN係中資。

另一方面，中共係好積極去收購VPN公司，前幾個月先有鬼佬出左個report，講公司係中資，咩係clean的。

樓主條link入面, 最推薦既都係用expressvpn

連到但係用唔用到?
用緊邊間ISP?

佢個blog post咁寫:

VPN係咪一定要收錢?

唔係fake news，港共玩防火牆只係遲早的事

信外國vpn provider多過本地isp

sor記錯啲山寨免費野

總之唔好用免費VPN
咪因少失大

Yes，免費通常都係中資

好似仲用到

我成日都覺得冇俾支那block嘅vpn都係同支那喺枱底compromise過，所以都唔敢用支那冇block嘅vpn

要開 obfuscated server 不過iPhone就比較煩好似係

Use RiseupVPN, based in Seattle, Washington. It’s free and trustworthy😉!

高登似乎block左
連登唔覺

係，
但我喺外國住，連到其他server呢樣嘢可能對你唔係好有參考價值

ExpressVPN同NordVPN都係受歡迎的，所以多人recommend，但market share唔知係咪最大。
另外你上網揾呢兩間公司，都分別有人屌。因為好多人都用親VPN都好注重私隱，而好明顯呢樣野要睇你自己肯做幾多資料搜集同信邊個。

以前鬼佬對中資的恐懼冇今日咁大，所以ExpressVPN生存得咁奈。
但前幾個月已經有鬼佬寫過report話咩 VPN公司係中資的。中資的都係高危。

笑咗

咁邊隻可信又經濟實惠?

me too

有無report既 link?

十一國慶前次次都係咁，過左十一會鬆返D

有咩用？

我唸依家個問題重點係，香港ISP有冇block到PIA的server。我會假設香港ISP最少一定知PIA係香港Server的IP。照道理都會block左呢堆先。

如果你人係外國，又連到HK server又用到的，照道理係香港用PIA的人冇理由用唔到 HK server。因為你連入HK Server都會係香港轉幾次server，如果香港ISP block左香港server IP的話，堆香港router都唔會傳野入呢堆IP，你用HK server應該都會drop哂packet。
唔該有人係香港用PLA的報告下。

唔駛諗
最安全一定係用 ProtonVPN

講返清楚少少1.1.1.1依家淨係得DNS功能
佢個VPN仲beta緊暫時未有得用 想用beta要自己apply

免費的都是最貴的

中共滲透咁勁 小心為上
VPN呢啲我唔會信香港公司

係咪要dl定以防佢起防火牆
有無推薦？用iOS

佢好怕比大陸人見到呀

睇完PIA個blog無任何技術資料嘅，proof唔到真係比人block咗

1. 係個protocol (e.g. openvpn/wireguard/i2tp/?…) 比人block咗，好似支那咁，不論ip/port？
→如有，確實證據block vpn

2. 定係個server ip比人block咗，用第個server就OK？
→如是，網絡問題/個別問題

3. 係ISP level block定係state level呢？
→會唔會好似支那咁，係國際exchange出口度inspect+block

4. PIA出呢篇blog自己有冇係hk用民/商用網絡測試呢？定係好似個blog咁淨係based on "reports"呢？
→用戶真係唔識technical野，隨時用唔到就話港共block嘅。又或者學校/公司個防火牆block咗就report。

NordVPN有時唔多穩定 大概一個禮拜斷兩三次線
都幾肯定係港共喺到搞搞震

用緊網上爬巴打，個modem應該多數係華為?

有張infographic download，睇果張。

每個月俾定係一炮過俾哂?

有無IT奇材講解下
好多人都唔明咩事

一次性

預左 推

咁究竟邊間vpn推薦？

我都喺用緊呢個
但係我上網睇 間公司有同百度合作 會唔會有事.......

先利申PIA用家
六月之前係用開香港node，但係六月底開始個PIA香港node係connect到但派唔到ip，到而家都係, 之後就轉用新加坡node
而browser extension可以用香港node,睇過官方subreddit回應係話做troubleshooting 同做investigation，但到而家都仲未用到就知唔係官方既問題

為10月1洗太平地？

就變係架啦

用咗1.1.1.1 要經Cloudflare DNS （連燈都係用Cloudflare server）一嚟上網話會快啲，二嚟 Cloudflare claims that 經佢地 DNS會加密，唔會記錄你 IP address

當然啦，VPN 一定係比錢嘅好

利申有錯勿屌

kancolle

呢個只係DNS，你啲嘢都仲係經你個ISP

免費是最貴的，不過 Cloudflare 都叫做有啲保證掛

咁你要問佢wor。不過一般人兩部腦一部手機，share埋俾屋企人已經用曬

即係800幾 3年
都ok嘅

係咪係即係長期開住好啲
好過唔用?

VPN公司係睇唔到data，選擇唔keep log嘅公司更佳

姐係淨係PIA用唔到？我見其他vpn都用到

Tor browser
NSA研發

Mullvad唔係最好？

唔夠資料做結論。
以我所知大陸城牆有幾層，其中一個方向係睇你連去個IP係唔係黑名單，係的就block。
如果係block PIA 的Hong Kong Server，而唔block其他PIA的server，似乎冇達到斷網的效果。當然可能中共只係做緊testing，到接近十月一就大規模block。
另一方面，我唔知點PIA有冇contact番佢地係香港用緊的ISP，正路都應該簽左幾年約。
不過我明6月開始失效係真心奇怪，的確有向香港ISP查證的需要。

你connect與否用處不大。建議用正統要付費VPN，但要留意中資或免費唔好用。

例如你想食大麻放鬆個人
（唔討論點收貨）
如果係網上就咁上網買 會比你網絡供應商(即係hkbn 網上行 有線 支那移動 etc)知 咁你就會有機會比警察拉

如果你叫你外國朋友（vpn係其中一個方法唔比網絡供應商知你做緊咩）幫你 買 咁以上風險會低左

如果你朋友信唔過（ie 中資vpn呀 etc）

呢家講緊香港政府似乎有封殺部份vpn 阻住你搵你朋友的蹟象

vpn安唔安全已經討論咗好多年 小心為上

Orbot 係咪中共野？？

要推

最近開始用，安全少少

NordVPN 嘅老細來歷不明，雖然平同埋聲譽好但係都係比較可疑，我自己用緊 Mullvad，貴少少（€5 一個月）但係如果你重視個人私隱同 security 就用 Mullvad 好過 NordVPN

有冇電腦vpn推薦

如果注重安全同私隱，Mullvad 好過 NordVPN

ProtonMail 好似同華爲傾緊合作，有少少危險

好多人介紹 NordVPN，不過如果注重安全同私隱嘅話 Mullvad 會好啲，只係貴少少（€5 一個月）

可能準備緊10月1日黎料

其實tunnel bear如何

用緊 Mullvad

係咪早洩block先?

連登block jor啲VPN，估計應該為咗防止大陸攻擊

我估佢地係買asn去provide VPN service
如果跟據speedtest 結果係以一家叫LogicWeb既ISP 出街

國際金融中心封鎖資訊?
柒婆真係想攬炒喎

緊急法

民陣：正申請 9.15 大遊行】

社會及政治組織從業員工會晚上7時半在遮打花園舉行「反濫捕、抗威權集會」。民陣召集人岑子杰宣布，民陣正申請 9 月 15 日（周日）遊行，呼籲之前出過嚟的人再次上街。

係咪要再晒冷，嚟個百萬人奇蹟啊？
冇人提、冇人宣傳，一萬人都偷笑啦！

星期日要人！
星期日要人！
星期日要人啊！！！

push

Mullvad有無得download OpenVPN 個file 比router 用

windscribe冇問題。

似係
The owner of this website (m.hkgolden.com) has banned the autonomous system number (ASN) your IP address is in (xxxxxx) from accessing this website.Performance & security by Cloudflare

係咪NordVPN最好唔知買邊個

未試過 set up 唔識添 淨係喺 iPhone 用 OpenVPN，睇吓呢個有冇用：

馬鞍山人assemble

呢個可能相當低

付費嘅VPN大多數都講明5會keep log，嗰啲免費大陸VPN就

Surfshark VPN AC 開心些牙 (已課金)

請各位自律，
勿改密碼，
thx ！

溫馨提示：無論你用緊電腦定電話版APP，
都一定一定要開 kill switch 至好連 VPN！

Windows:

iOS:

一間注重私隱既公司同一間有後門既公司合作係咩玩法
Protonmail愈睇愈愈養唔熟

Mullvad 好似 5eyes

[代出］其實無論係輸係贏 有樣必定要長期做

AWS起台Shadowsocks Server，夠薑block柒AWS IP

Mullvad 咩個人資料都唔問你攞，直接畀個 user number 你，畀錢嗰陣寫返嗰個 number，你鍾意嘅話連寄 cash 畀佢都得

國你老母內，叫中國大陸做國內姐係承認香港屬於中國一部份

建議你地睇返之前某份security report，好多熱門vpn都係中資

香港都係?

最出名嘅nordvpn都畀人懷疑賣data

佢個 vpn 排到 2046 都未輪到我用

nord直情可以用bitcoin

lihkg 近期都 block 咗幾個 nordvpn 同 cyberghost vpn ip

Mullvad 都得，仲有九折

全部中資公司都係expressvpn

係。搞到要用其他國家

Mullvad = 14eyes
NordVPN = outside

我想問問，政府話block ,係咪要香港ISP 幫手先block 呢？

應該用咩VPN？

岩岩係github 搞左個Project 完全免費， 唔知大家有冇興趣。

用 surfshark

睇左呢條link先講

佢外國堆 vpn server 慢到痴線

真係好撚慢
香港又成日連唔到

利申:買左，屌

我用緊 Surfshark 無事喎

自己起 有晒guidelines

香港ISP可以好簡單就block指定網址。

唔講咁多。

係，hkbn 有得揀用 nokia

唔知而家點。之前用bb100直頭唔洗另加modem不過hkbn就同cctvb好密切

選擇 5/9/14eyes 以外嘅 vpn 更佳

honeypot vs 14eyes 間間都好難揀

5你老母5p仔，咁簡單個唔字都唔識打

嗰單嘢嘅所謂證據好流 懷疑對手做鳩佢

Mullvad = 14eyes

我用梗PIA, 地區揀香港，會上唔到網
日本，新加坡冇問題

5eyes

乜唔係有個app 叫 1.1.1.1 咩

開心 share，唔收你哋錢

唔好見到no log就真係信咗 有啲玩文字遊戲或者純粹呃鳩個user
揀要揀啲可信嘅公司 我個人會揀protonvpn同埋nordvpn

希望焦土之前可以排到

痴撚線 監控網絡

最安全就係自己租server起一個vps

又改？

睇我id

我 login 到喎

屌啊

用緊nordvpn

望咗幾眼 好似純粹係因為華為機冇得再用play store 所以擺個app上華為嘅App Store

不過係有少少驚

自從俾人收購咗 啲YouTuber都開始唔幫佢宣傳

我真係仆你個街

試過有啲server個ip range俾連登block咗

利申 用開嗰幾個server冇事

反共核心心

突發！！！應急天日全港悼念911 瓦解對家抹黑手段

幫幫手share

呢個都係vpn?
唔熟it嘢唔識呢啲

屌

Push

This post has been removed due to conflicting reports.

Please see the original post from which we reported, here.

Cls
網絡長城+信用評分系統混合？

係，但排到出年佛誕都未必到你

鳩up

利申未fc

用緊華為 可唔可以問佢換

我重以為佢係cloudflare公司嘅
好似連登咁防hacker hack
原來佢都係vpn嚟㗎

的確係cloud flare
依家撈埋DNS同埋VPN啫

一語道破

They want Real Revolution?

點解釋依篇文章?

我都用緊surfshark
暫時唔錯同埋平

你搞清楚，我係講緊佢個 warp

而家佢個 app 只係純粹做緊 cloudflare dns service

warp 全世界都排緊隊

加密 DNS 1.1.1.1 升級 Cloudflare 推免費 VPN 服務「 Warp 」

去年 11 月 11 日，著名的 CDN （內容發佈網絡）供應商 Cloudflare 推出免費加密 DNS 程式《 1.1.1.1 》，加強私隱及加快瀏覽速度。昨日 Cloudflare 又再出新招，公布將推出免費 VPN 服務「 Warp 」，進一步加強手機保安和上網速度。

大家只要更新安裝在手機上的《 1.1.1.1 》程式至 2.0.0 ，開啟程式後就會在畫面上方看到申請「 Warp 」的按鈕，按下去就會顯示 Warp 的介紹，按下當中「 Join the waitlist 」按鈕，就會將你加到輪候表中，並會得到一個輪候編號。

政府要isp公司交data佢哋一定交

上網search完都唔係好知係咩
姐係又防hack又有vpn功能

唔洗理，佢個 vpn service 有排都未輪到你用

我諗外資走晒老共可以咁玩

btw佢個app暫時唔可以同vpn一齊用

開學後好多大陸學生回來開學，佢地已見到大量真相，而這些真相不能在大陸見到。共匪 block 香港 VPN 是阻止訊息滲透入 大陸民間。

唔知邊年netvigator 改晒華為 modem

其實篇野只係證明到Office based HK，無直接證明到同中共有關係，同埋ExpressVPN 7月被pwc audit confirm過no activity logs, no connection logs，應該就無問題既。不過始終係based hk，可免則免

expressvpn係香港公司:Chenbao LTD

NordVPN信唔過

開 app > 開 kill switch & auto connect > 揀 server （台灣/日本/新加坡）

一係中資
一係honeypot
一係14 eyes 9 eyes 5eyes
vpn冇個信得過

呱呱呱呱呱呱...

頂我剛買咗一年

早排見有人po 上來，一封信之類話isp被要求block某啲嘢云云。

其實一直都係講緊搵對家vpn最安全。即係如果要講中国壞話就搵五眼嘅vpn，如果要講英美壞話就搵中国嘅vpn。但因為大多數西方國家言論比較自由，所以用五眼嘅比較安全咁解。

當然如果你要夾硬話vpn冇個信得過嘅話，其實依家d香港isp更加信唔過。依家唔掛vpn根本等於喺網上裸跑，警犬係要搵isp攞資料嘅話，根本就直接睇到晒。隔住bon牆始終好d。

仲有 大家唔記得咗大帽山頂個大型解放軍雷達型建築係做乜

using Nord

自己租咗個日本vps 做vpn

亦都係一個方法總之點都要掛一個非中資嘅vpn最安全

oh
push again

又會咁大聲話比人知自己無知都有嘅

搵左隻 VPS deploy 左隻OpenVPN
當買保險

真心有樣睇
搞事個班支那大陸生個樣多數類似係日本搞蘋果個youtuber, 中大上台搞事個種

戴眼鏡 樣衰 平頭裝

有咩問題

用緊哩間覆你

港共驚了

樓上位P牌仔...

要防中共，Nord係咪冇5 eyes個堆vpn咁安全？

第一，你係咪用緊香港server?

第二，前日問過佢哋，佢答諗緊方法，唔排除佢攪掂咗

第三，佢話唔保證之後香港都會冇問題

你可以問吓佢哋嘅，算快有人答

tutanota啦

最緊要係，honeypot 的話大陸睇唔睇到？
美國睇到我冇所謂呀，係抗共炸

求救！岩岩DL左nordvpn黎用, 但係點解用手機上唔到連登app，其他app又得?

何以見得？

Trustzone符合要求

honeypot邊個比最高價錢咪賣畀邊個囉

其實大家知唔知 X eyes 嘅運作原理係點
X eyes簡單啲黎講，就係國家之間為咗避開本國保障私隱法律，互相幫大家監視對方國民
例如英國唔方便出手監控英國國民，就會叫美國幫手監控英國人

所以唔係你出咗 X eyes 就安全
對於國家（特別係中國）而言，佢要出手偷資料，就算係唔係X eyes都照做㗎啦

利申5 eyes大致上係咁，9/14 eyes嘅詳情就唔清楚啦

我諗連登巴打都係為避開支共而用vpn
所以幾多eyes都冇所謂，避得開支共就得
咁姐係mullvad 可能好過Nord?
利申用緊Nord

Mullvad 同 Nord 功能上差唔多，兩邊都有 Obfuscated servers
Mullvad公開自己系統設計，做到盡量少嘅logs（包括俾錢嗰邊），但好似未有audit。Nord有pwc audit（大約兩年前）證實無logs，有VPN over tor，而且買夠三年好平（平Mullvad一半）。
睇你鍾意邊間多啲，我個人係Mullvad派，純粹唔想一次過俾700幾蚊

又做野了

IT白痴唔明想問下
down左1.1.1.1一connect就show用緊VPN
咁其實呢個app係咪VPN？
排隊又係排緊咩？
唔該曬

三年package真係抵，同埋好多服，又過到gfw

唔會好慢咩

完全冇分別, 聽聞重會加快, 我唔知, 但一定冇慢到

支那block先啦

4k都睇到

識好多人住外國，用vpn黎bt

有咩收費VPN抵供

係時候要為之後保障下

avast vpn好唔好?

Nordvpn啦 買左3年 都係$107 USD

我用緊nord連美國慢到癲 有冇咩方法可以快d？

遠就會係咁 一係試下租vps起vpn

係咪大陸block左香港vpn?

fake news呀屌
莫乃光已經fc左

支那用到的vpn，全部都俾支共監控哂。

支那用唔到的vpn先係信心保證。

用左cyber ghost 幾年，之前主要用黎打機
返強國用唔到，好似有1星期試用，可以試下

#332 引述咗莫乃光話PIA個blog report已經remove咗 應該喺fake news

Removed? Fact checked?

兩個作者都唔同，官網仲有

官方Twitter 都仲要係pinned tweet

我喺睇完回覆就回覆 未有時間fact check
一陣翻去再睇睇

淨知 nord 連印度好快

vps都唔一定快, 要行cdn既vps先快, 但好貴

篇文block左

首先要say sorry，無睇多啲就引用咗呀莫生嘅言論話喺fake news

用咗少少時間睇翻PIA Twitter同搵翻David Spencer嘅post archive

1. David Spencer嘅專欄因為"conflicting report"而removed，唔清楚conflicting point喺邊，還望大家幫手睇睇

archive link:

2. Confirm PIA Blog report仲喺度嘅，同樣Twitter亦都喺pin咗個post

2. PIA Twitter comment入面有人指出可能喺某啲ports block咗用唔到，符合Reddit上面有人話用唔到UDP 8080

以上三點其實證明唔到啲咩，要真fact check就只有去試下用PIA，再ping吓啲server

就算真喺fake news都好，我諗大家都要注意多啲網絡安全

就佢PIA一出文果陣，我就問過佢哋，佢哋答處理緊

David篇文都有講係PIA 自己提出呢個問題，莫生問都唔問當事人PIA就話fact checked

Nordvpn可以比6個裝置用

surfshark好似unlimited

想refund

nordvpn 出名啲，多好多ser揀

1.1.1.1 呢?

講咗幾多次呢個唔係 vpn...

OK

想問
d人話唔好用自己credit卡買vpn
係咪真？

用vpn 既原因。

避免暴露你真實Ip
避免isp 知你做過乜
避免屋企個華為寬頻modem 知你做過忆

不是。創辦人是鬼佬

免費的最昂貴

你都無錯，不過要分開無畀支那block 定係支那block 唔到。
否則按此定義，係支那出到街既所有vpn 都有問題。

Source?

Expressvpn is based in HK
篇文假設左係香港就當然受中國控制啦。。。

要做鬼佬生意既vpn provider, 就自然會避開五眼國家

有無咩vpn推介

我自己係用緊expressvpn, 不過咁多巴絲對佢有懷疑，你都應該做下功課下判斷。
用得vpn, 就係將你既通訊托付畀佢，係要謹慎。對好多國家黎講，呢種信任幾乎係交托條命畀佢，我認為vpn 系統既安全需要比銀行系統更高規格。
用緊佢回你。

用連登都要isp啦有用咩

你啫

nordvpn, surfshark

我都用緊佢

唔係Harold咩

果個係出嚟見人嘅vice president ，背後邊個冇人知，佢哋都唔會公開，呢個係佢哋優勢喎

都係不了，間公司係香港。以前就話香港有優勢，而家用vpn連香港我都不了

用surfshark 好似慢慢
想退錢

見到d人真係好撚無知
vpn無論係打機, 上台各方面都係可以降ping 加速

連邊度 ser

支那狗，傻鳩

家用連美國多，好多美ser都試過好慢